東方日報A1：《東方日報》連續43年銷量全港第一 讀者人數最多

《東方日報》昂然踏入50周年，半世紀以來為民發聲，堅守「求精、求真、求快」的辦報精神，擔當港人喉舌，深得各界認同，由1976年至今一直穩站香港報壇第一的地位，銷量及讀者人數均傲視同儕，讀者人數更超過348萬（Kantar TNS市場研究公司2017年9月研究報告），成就香港報業傳奇。

50年前，1969年1月22日，《東方日報》悄然誕生，由馬惜珍先生創辦的第一日到時至今日，先後經歷拚搏期、輝煌期、迫害期，幾經千錘百煉，集團規模逐步擴大，並作全方位多元化發展，在芸芸的報章中突圍而出，連續43年銷量全港第一及讀者人數最多。多年來，《東方日報》深入社會，直接介入社會事務、義不容辭的擔當起「人民喉舌」的角色，擺脫了過往報章只懂得譁眾取寵的做法。

深受廣大讀者歡迎的《東方日報》，一步一步創下業界佳績，但亦走過風風雨雨的日子。《東方日報》首先開創了社會服務版，投下龐大的人力物力，接受市民的申訴，狠批政府的官僚作風及欺壓善良的不當舉措，為此《東方日報》曾承受過殖民地政府的強大壓力。然而《東方日報》未有退縮，更不計個人毀譽得失，顯示出不畏權勢的錚錚風骨。本着一份向市民忠實報道的堅持，與市民同甘苦、共患難，亦令《東方日報》融入港人心中，成為香港人生活中不可缺少的一部分。

經歷多年艱辛奮鬥，《東方日報》在1975年底，每日銷量已達27萬份。翌年6月，更創下日銷突破30萬份的紀錄，在香港當時40多份報章中脫穎而出，自此連續43年成為銷量全港第一及讀者人數最多，在報壇中鶴立雞群，超越競爭對手，成績有目共睹。1987年《東方日報》更踏入新里程。東方報業集團有限公司正式於香港聯合交易所掛牌上市，深受社會人士的信賴和讀者的支持，新股認購創下當時香港上市公司的最踴躍紀錄，成為一時佳話。《東方日報》更於1995年創下單日83萬份（經本集團聯席核數師核實）沽清的輝煌紀錄。

憑藉拚搏服務普羅大眾，不向權貴及政客屈服，只為正義發聲的《東方日報》，卻換來不相等的對待，受盡政府部門打壓。當局以政治理由迫害創辦人，而且一直令他得不到公平對待，直至2014年4月，律政司才以證據不足為由不再提檢控，創辦人始得到平反。但《東方日報》未有因而氣餒，仍然秉承一貫不畏強權，繼續「伸張正義，服務社會」的辦報傳統，與港人同甘共苦，堅持忠實報道，狠批政府官僚作風，為受欺壓的善良人申訴，至今仍是受港人擁護的第一大報。

回顧50年的黃金歲月，由當初一間微不足道的手作小報社，搖身變成今日備受矚目的全港最大印刷傳媒企業，東方報業集團如今根基穩固，但集團依然銘記當年創辦報社的奮鬥日子和初心，更要感激全港市民多年來對東方的鼎力支持。東方報業集團會秉持一路走來的堅毅不屈，繼續努力，向前邁進，編寫往後的光輝每一頁。

東方金禧50周年 創報業傳奇：

馬惜珍

連續43年賣過百份,實至名歸!

睇上癮 一代傳一代

涉嫌賣白粉嘅馬惜珍近況幸福嗎？

不可一 不可再
客死異鄉好撚慘嫁

賣廁紙你地就得
油麻地有四間公廁
賣撚飽佢啦

又諗起東方人點解咁中意食白飯個post

咩戲黎 想睇

因涉嫌販運700噸白粉材料而被政府檢控繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯亦使自己終身未能返港及後多次哀求政府撤銷通緝令不果最終客死異鄉並經常被網民恥笑為白粉日報話事人的東方日報創辦人馬惜珍其所創辦的東方日報

雷洛傳

東方日報賣百份

成班頭盔都唔戴

因報潮文開晒名啦

五億探長雷洛傳

馬惜珍死咗點講都得
但你話東方賣......起家就告得入

讀者人數最多係廢老？

毒者人數最多！咁佢係乜嘢販呢？

報販

不提證供檢控
同
撤控

應該不是一樣